老牌教科書出版社 75年齡記書店年底光榮結業

老字號書店「齡記」滿載學生的集體回憶，不少學生書單總有齡記出版的教科書。有75年歷史的齡記書店今日於facebook專頁宣佈，全線門市將營業至今年12月31日，感謝大家對齡記書店的支持，全場貨品低至一折。據悉結業的只是零售書店，齡記的出版業務不受影響。

齡記書店有限公司是齡記書業集團之全資附屬公司，1943年在香港創立，開業至今超過75年，業務範圍包括教科書發行、門市零售、校內舉行書展、售賣課本服務等。齡記書店在中環德輔道中有餘貿易中心和新蒲崗五芳街嘉榮工廠設有門市，主要售賣教科書，亦有本地及外國圖書、兒童讀物、精品及文具、電腦軟件等。

有業內人士分析，近年教科書零售經營愈見困難，沒有自己舖的基本上都已結業，齡記書店兩間門市均為自置物業，且位置處於黃金地段，相信「租出去賺多好多錢」，若從做生意角度應已一早結業將舖位租出。

以前間中學都有用佢哋歷史書